Het had misschien diende vaak als een zak voor de doden.
Nu was het om iets te verbergen had een eigen corruptie, erger dan de corruptie van de dood zelf - iets dat verschrikkingen zou voortbrengen en toch nooit zou sterven.
Wat de worm was voor het lijk, zijn zonden zouden het geschilderde beeld zijn op het canvas.
Ze zouden zijn schoonheid bederven en zijn genade wegeten.
Zij worden zou het verontreinigen en het schandelijk maken.
En toch zou het ding nog steeds zijn voortleven.
Het zou altijd levend zijn.
Hij huiverde en een ogenblik had hij er spijt van dat hij het Basilius niet had verteld de ware reden waarom hij de foto had willen verbergen.
Basilicum zou hem hebben geholpen om de invloed van Lord Henry en de sterveling te weerstaan meer giftige invloeden die uit zijn eigen temperament kwamen.
De liefde dat hij hem droeg - want het was echt liefde - had er niets in dat was niet nobel en intellectueel.
